美斯就是最好的老師 他讓隊友和教練進化

美斯是巨大的財富。對於巴塞來說，美斯不僅是球隊獲勝的關鍵，還是吸引贊助的招牌，是青訓的門面。美斯在競技、品牌和商業等各個方面都有不可量化的價值。除此之外，美斯還能帶動整支球隊成長。

今季巴塞最火熱的新人迪比利得到了長足的進步。一方面，迪比利天賦異稟，天賜的身體條件和無逆足屬性非常難得，他的天賦在多蒙特就已經得到了體現；而在巴塞他處理球的選擇和對比賽的理解有了很大的提高，這來自於他的學習。

年輕球員天賦的兌現依賴於教練的調教、適合球員發揮的體系和前輩的榜樣作用。在迪比利初來巴塞的時候，其實外部條件並不是很好。他的技術成熟度與巴塞細膩的球風不完全匹配，2年前的他更適合大開大合的球隊風格，如果拿他與尼馬相比，顯然陣地戰的貢獻不如前者，與球隊配合也不默契。

上季由於重傷，迪比利沒有什麼發揮的機會。而今季初，他恐怖的天賦逐漸顯露了出來，西班牙超級盃的制勝球和歐冠盃第一場對燕豪芬的個人能力入球讓人眼前一亮，但迪比利無頭腦的跑位和糟糕的傳球選擇依然被詬病。

賽季過半，迪比利已經成為了巴塞的一條大腿。雖然還沒有那麼嚴絲合縫，但可以說他融入了巴塞的體系。華維迪的教導起了作用，他自己悟出了門道，場上的美斯、蘇亞雷斯等進攻球員也對他有很大的幫助。

上輪西甲，迪比利攻入了這樣一粒入球：中路持球後分邊給左路然後插上，艾巴倒三角傳回禁區，迪比利破門。這不正是美斯和艾巴經常打出的連線配合嗎？美斯不在場的情況下，迪比利充當了美斯的角色，這個套路他在訓練和比賽中看了無數遍，終於也運用到了自己身上。

巴塞在與其他球員進行談判轉會時，甚至可以把「能和美斯一起踢球」作為一個巨大的誘惑條件，因為在美斯身邊確實能學到很多，美斯現場教學的機會是非常珍貴的。

這種傳幫帶的作用很重要，無論是場上還是場下，年輕球員都需要有一個大哥對他進行指導。尼馬曾說過：「美斯就是那個給我最多幫助的人。剛到巴塞的時候很艱難，有一場比賽後我躲在角落里哭，是美斯告訴我冷靜下來做好自己。無論是場上還是場下他都讓我學到了很多。」他還表示：「我會以美斯幫助我的態度和方式來幫助麥巴比成長。」

尼馬一定記得美斯多次讓點給他。為幫助尼馬打破入球荒，美斯率性地把12碼讓給他踢，毫不在意與C.朗拿度的金靴之爭。今季初蘇亞雷斯狀態不佳，美斯也果斷將12碼讓給隊友來罰。他知道一粒入球能幫助隊友找回狀態，這樣球隊才能變得更好，而個人數據對他並不重要。

巴塞隊內氣氛融洽，以美斯為首的拉馬西亞幫功不可沒。恩尼斯達、布斯基斯、美斯等球隊大佬都是性格老實，對球會懷有感恩之心的人。在美斯面前，沒有人不服，更沒人好意思搞事了。

美斯在場上又是如何幫助隊友的呢？今季作客對陣華拉度列有這樣一幕。那場比賽迪比利攻入了首開紀錄的入球，而這粒入球也要感謝美斯的指點。

迪比利的入球發生在下半場第56分29秒。55分33秒的時候，迪比利在本方半場的左路被對方侵犯倒地，球證判罰犯規，巴塞獲得球權。

起身後，迪比利本來想繼續在左路，向前場移動準備接應，而美斯此時則招呼迪比利換位去到右路。於是迪比利跑向了右路，美斯則後上隨時準備接球。隨後巴塞的進攻發展到右路，羅拔圖回給了身邊的美斯，美斯將球又轉移到了左路，隨後古天奴直傳蘇亞雷斯，後者長傳吊入禁區，羅拔圖頭槌回做，迪比利一錘定音。

美斯雖然沒有直接參與這粒入球，但他觀察到了球場右側需要人，所以告訴迪比利去那邊等待機會，隨後又通過一次轉移給迪比利一側減輕了壓力，剩下的事就是隊友完成的了。對於迪比利這樣的年輕天才來說，在場上聽從大哥建議，積累實戰的經驗，這樣才能提高對足球的認知。美斯能成長到現在這個級別，離不開他的不斷學習，而現在，他也在引導後輩學習和進步。

美斯閱讀比賽能力的培養，要感謝哥迪奧拿把他從邊路放到了中路。2008-09賽季國家打比巴塞6-2血洗皇馬，美斯第一次被安排在三前鋒居中，也就是偽9號的位置上。這是哥迪奧拿在比賽前一天晚上靈光一現的奇思妙想，在美斯正準備在下榻的酒店房間里睡覺的時候，哥迪奧拿打通了他的電話，告訴他轉天的安排。

「看了皇馬幾場比賽，我注意到一些細節，於是腦海中有念頭一閃而過。皇馬的中場，古迪、加戈、迪倫菲喜歡壓上，雙中堅麥斯達和簡拿華路，他們的站位非常接近卡斯拿斯的球門。於是中場腹地有很大的空當，這些空當一定要好好利用，從現在起，這片區域就是‘美斯區域’。」

這個變化讓巴塞取得大勝，而美斯也在中路向更加全面的球員進化。哥迪奧拿讓美斯更上一層樓，而美斯也讓哥迪奧拿對足球有了新的理解。

美斯和哥迪奧拿偽中鋒的踢法甚至啟發了西班牙國家隊，2012年歐國盃，西班牙就排出了無鋒陣，讓法比加斯像美斯一樣出任偽9，依靠此陣西班牙也最終奪冠。

在球場上，美斯就是最好的老師。以身試法告訴年輕球員如何矯正思路，融入球隊體系，聰明的球員會仔細觀察學習他的動作來提高自己。對於教練來說，美斯一樣是老師，按巴塞現任教練華維迪的話說，美斯在不斷教他新的東西。而無論是球員還是教練，與美斯共事都是寶貴的經驗。

真

張gif圖型到

屌真係好撚煩
本身冇乜野
依家真係對美斯反感到極

讓隊友進化
八神美欺？
阿古路時空進化仲有得打嘅

我諗美斯有做教練嘅意向
上一場西甲佢上半場做後備，無坐喺後備席後排，而係坐喺教練團中間一齊討論交流

仲有幾年就掛得靴，好唔捨得有得睇美斯嘅日子

出番去囉，迫你睇？

關你撚事？

梅乙己是沒拿過世界杯而稱球王的唯一的人。他身材不算高大；青白臉色，皺紋間時常夾些傷痕；一大堆亂蓬蓬的紋身。雖然打過生長激素，可是又挫又矮，似乎十多歲後就沒有長高。 他對人說話，總是滿口阿根廷要奪冠，教人半懂不懂的。 梅乙己一到國家隊，所有看球的人便都看著他笑，有的叫道，“梅乙己，你臉上又添上新傷疤了！” 他不回答，對櫃裡說“再舉辦一次美洲杯，要101周年紀念版的。”便排出九文大錢。 他們又故意的高聲嚷道，“你一定又輸球了！” 梅乙己睜大眼睛說，“你怎麼這樣憑空污人清白……” “什麼清白？我親眼見你決賽把點球踢到天上去。” 梅乙己便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，“百年美洲杯不能算輸……百年……友誼賽性質的賽事，能算輸麼？” 接連便是難懂的話，什麼“世界杯金球”，什麼“我沒偷稅”之類，引得眾人都哄笑起來，整個球迷區充滿了快活的空氣。

希古恩, 美沙, Sampaoli 點解進化唔到

因為佢地無黎巴塞呢個溫室

當年逼走伊巴又點計

嘻嘻小學雞惱羞

哥迪奧拿唔鍾意伊巴又入美斯數

又唔見佢令阿根廷教練進化

0*咩都係0

睇美斯踢波真係學到好多野

可惜世界盃都係輸隊友，如果唔係有隊友，對克羅地亞果場一定入返十球八球

咪係，喺世人心中美斯神已經攞晒21屆世界盃，有無得到實物根本唔重要